# दि ग्रेट क्लाउडवाल


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## क्लाउडफ्लेयर रोक्नुहोस्


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "ग्रेट क्लाउडवाल" क्लाउडफ्लेयर इंक, संयुक्त राज्य अमेरिकाको कम्पनी हो।यसले CDN (सामग्री वितरण नेटवर्क) सेवाहरू, DDoS शमन, इन्टरनेट सुरक्षा, र वितरित DNS (डोमेन नाम सर्भर) सेवाहरू प्रदान गर्दैछ।  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेयर विश्वको सबैभन्दा ठूलो MITM प्रोक्सी (रिभर्स प्रोक्सी) हो।क्लाउडफ्लेयरले सीडीएन बजार सेयर of०% भन्दा बढीको स्वामित्व राख्छ र क्लाउडफ्लायर प्रयोगकर्ताहरूको संख्या प्रत्येक दिन बढ्दैछ।तिनीहरूले १०० भन्दा बढी देशहरूमा आफ्नो नेटवर्क विस्तार गरेका छन्।क्लाउडफ्लेयरले ट्विटर, अमेजन, एप्पल, इन्स्टाग्राम, बिंग र विकिपेडिया संयुक्त भन्दा बढी वेब यातायात सेवा गर्दछ।क्लाउडफ्लेयरले नि: शुल्क योजना प्रस्ताव गर्दैछ र धेरै व्यक्तिहरूले आफ्ना सर्वरहरू ठीकसँग कन्फिगर गर्नुको सट्टा यसलाई प्रयोग गरिरहेका छन्।उनीहरूले सुविधाको साथ गोपनीयताको कारोबार गरे।  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  क्लाउडफ्लेयर तपाईं र मूल वेबसर्भरको बीचमा सिमाना गस्ती एजेन्टको रूपमा कार्य गर्दछ।तपाईं आफ्नो छनौट गरिएको गन्तव्यमा कनेक्ट गर्न सक्षम हुनुहुन्न।तपाईं क्लाउडफ्लेयरमा जडान गर्दै हुनुहुन्छ र तपाईंको सबै जानकारी डिक्रिप्ट गरिएको छ र उडानमा हस्तान्तरण गरिएको छ। Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  मूल वेब सर्भर प्रशासकले एजेन्ट - क्लाउडफ्लेयर - लाई अनुमति दिनुहोस् कि कसले उनीहरूको "वेब सम्पत्ती" मा पहुँच गर्न सक्दछ र "प्रतिबन्धित क्षेत्र" परिभाषित गर्न।  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  सहि छविमा हेर्नुहोस्।तपाईले क्लाउडफ्लेयरलाई केवल खराब मान्छेहरू मात्र विचार गर्नुहुनेछ।तपाईले सोच्नुहुनेछ कि क्लाउडफ्लेयर जहिले अनलाइन हुन्छ (कहिले तल नजाउनुहोस्)।तपाईले सोच्नुहुनेछ कानूनी बोटहरू र क्रलरहरूले तपाईंको वेबसाइटलाई अनुक्रमणिका बनाउन सक्छन्।  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  तर ती सबै सत्य हुँदैनन्।क्लाउडफ्लायरले निर्दोष मानिसहरूलाई बिना कुनै कारण रोकिरहेको छ।क्लाउडफ्लेयर तल जान सक्छ।क्लाउडफ्लेयरले कानूनी बट्सलाई रोक्दछ।  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  कुनै पनि होस्टिंग सेवा जस्तै, क्लाउडफ्लेयर उत्तम छैन।मूल स्क्रिन राम्रोसँग कार्य गरिरहेको छ भने पनि तपाईले यो स्क्रीन देख्नुहुनेछ।  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  के तपाई वास्तवमै क्लाउडफ्लेयरमा १००% अपटाइम छ जस्तो लाग्छ?तपाईलाई कुनै विचार छैन कति पटक क्लाउडफ्लेयर तल झर्छ।यदि क्लाउडफ्लेयर तल गयो भने तपाईंको ग्राहकले तपाईंको वेबसाइट पहुँच गर्न सक्दैन। | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  यसलाई चीनको ग्रेट फायरवालको सन्दर्भमा भनिन्छ जसले धेरै सामग्री वेब सामग्री (जस्तै मुख्य भूमिमा सबैजना र बाहिरका मानिसहरु) लाई हेर्नबाट फिल्टरि of गर्ने काम तुलना गर्दछ।एकै समयमा उनीहरूलाई डरलाग्दो बिभिन्न वेबहरू देख्न प्रभावित भएनन्, सेन्सरशिपमुक्त वेब जस्तै "ट्या man्क म्यान" को छवि र "Tiananmen स्क्वायर प्रदर्शन" को इतिहास। | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  क्लाउडफ्लेयरसँग ठूलो शक्ति छ।एक अर्थमा, तिनीहरू अन्त प्रयोगकर्ताले अन्तमा के हेर्दछन् नियन्त्रण गर्दछ।तपाइँ क्लाउडफ्लेयरको कारण वेबसाईट ब्राउज गर्नबाट रोकिनुभयो। | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेयर सेन्सरशिपको लागि प्रयोग गर्न सकिन्छ। | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  तपाईं क्लाउडफ्लेर्ड वेबसाइट हेर्न सक्नुहुन्न यदि यदि तपाईं सानो ब्राउजर प्रयोग गर्दै हुनुहुन्छ भने क्लाउडफ्लेयरले यो एक बोट हो भनेर सोच्न सक्दछ (किनकि धेरै मानिसहरूले यसलाई प्रयोग गर्दैनन्)। | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  जाभास्क्रिप्ट सक्षम नगरी तपाईं यो आक्रामक “ब्राउजर जाँच” पार गर्न सक्नुहुन्न।यो तपाईंको बहुमूल्य जीवनको पाँच (वा अधिक) सेकेन्डको खेर फालियो। | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेयरले स्वचालित रूपमा कानूनी रोबोटहरू / क्रोलरहरू रोक्दछ जस्तै गुगल, यान्डेक्स, यासी, र एपिआइ ग्राहकहरू।क्लाउडफ्लेयरले कानूनी रूपमा अनुसन्धान बोटहरू तोड्ने अभिप्रायले "बाईपास क्लाउडफ्लेयर" समुदायलाई सक्रिय रूपमा अनुगमन गरिरहेको छ। | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेयरले त्यस्तै धेरै व्यक्तिसँग कम इन्टरनेट कनेक्टिविटी भएकाले यसको पछाडि वेबसाइटहरू पहुँच गर्नबाट रोक्दछ (उदाहरणका लागि, तिनीहरू NAT का behind+ लेयरहरू पछाडि हुन सक्छन् वा समान आईपी साझा गर्न, उदाहरणका लागि सार्वजनिक वाइफाइ) जबसम्म उनीहरू बहु छवि CAPTCHAs समाधान गर्दैनन्।केहि केसहरूमा गुगललाई सन्तुष्ट हुन १० देखि minutes० मिनेट लाग्नेछ। | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  वर्ष २०२० मा क्लाउडफ्लेयर गुगलको पुन: मिलानबाट hCaptcha मा स्विच भयो किनकि Google यसको प्रयोगको लागि चार्ज गर्न चाहन्छ।क्लाउडफ्लेयरले तपाइँलाई तपाइँको गोपनीयताको ख्याल गर्ने कुरा बताउँदछ ("यसले गोपनीयता गोप्यता सम्बोधन गर्न मद्दत गर्दछ") तर यो स्पष्ट रूपमा झूट हो।यो सबै पैसा को बारे मा छ।"एच क्याप्चाले वेबसाइटहरूलाई यस मागलाई पूरा गर्न पैसा कमाउँदछ, जबकि बट्स र दुरुपयोगको अन्य प्रकारहरू रोक्न" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  प्रयोगकर्ताको दृष्टिकोणबाट यो धेरै परिवर्तन हुँदैन। तपाईं यसलाई समाधान गर्न बाध्य हुदै हुनुहुन्छ। | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  धेरै मानिसहरु र सफ्टवेयर लाई हरेक दिन क्लाउडफ्लेयरद्वारा ब्लक गरिएको छ। | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेयरले विश्वभरका धेरै मानिसहरूलाई दु: ख दिन्छ।सूचीमा हेर्नुहोस् र सोच्नुहोस् कि तपाईंको साइटमा क्लाउडफ्लेयर अपनाउने प्रयोगकर्ता अनुभवको लागि राम्रो छ कि छैन। |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  यदि तपाईं आफूले चाहेको कुरा गर्न सक्नुहुन्न भने इन्टरनेटको उद्देश्य के हो?धेरै व्यक्तिहरु जो तपाईको वेबसाइटको भ्रमण गर्छन् केवल अरू पृष्ठहरू हेर्छन् यदि तिनीहरूले वेबपृष्ठ लोड गर्न सक्दैनन् भने।तपाईले कुनै पनि आगन्तुकहरूलाई सक्रिय रूपमा रोकिनुहुन्न होला, तर क्लाउडफ्लेयरको पूर्वनिर्धारित फायरवाल धेरै व्यक्तिहरूलाई ब्लक गर्नको लागि पर्याप्त कडा छ। | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  जाभास्क्रिप्ट र कुकीज सक्षम नगरी क्याप्चा समाधान गर्ने कुनै उपाय छैन।क्लाउडफ्लेयरले तपाईंलाई पहिचान गर्न ब्राउजर हस्ताक्षर बनाउन प्रयोग गरिरहेको छ।क्लाउडफ्लायरलाई तपाइँको पहिचान थाहा हुन जरुरी छ कि तपाइँ साइट ब्राउज गर्न जारी राख्न eligeable हुनुहुन्छ कि भनेर निर्णय गर्न। | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  टोर प्रयोगकर्ता र VPN प्रयोगकर्ताहरू क्लाउडफ्लेयरको शिकार पनि छन्।दुबै समाधानहरू धेरै व्यक्तिहरू प्रयोग गर्दैछन् जसले उनीहरूको देश / निगम / नेटवर्क नीतिको कारण बिना सेंसर गरिएको इन्टरनेट लिन सक्दैन वा जसले उनीहरूको गोपनीयता सुरक्षित गर्नको लागि अतिरिक्त लेयर थप्न चाहान्छन्।क्लाउडफ्लेयर बेशर्मी भई ती व्यक्तिहरूलाई आक्रमण गर्दैछ, तिनीहरूलाई उनीहरूको प्रोक्सी समाधान बन्द गर्न बाध्य पार्दै। | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  यदि तपाईंले यस क्षणसम्म टोरको प्रयास गर्नुभएन भने, हामी तपाईंलाई टोर ब्राउजर डाउनलोड गर्न र तपाईंको मनपर्ने वेबसाइटहरूको भ्रमण गर्न प्रोत्साहन गर्दछौं।हामी तपाईंलाई सुझाव दिन्छौं कि तपाईंको बैंक वेबसाइट वा सरकारी वेबपृष्ठमा लगईन नगर्नुहोस् वा तिनीहरूले तपाईंको खातामा फ्ल्याग गर्नेछन्। ती वेबसाईटहरूको लागि VPN प्रयोग गर्नुहोस्। | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  तपाईं भन्न सक्नुहुन्छ "टोर अवैध छ! Tor प्रयोगकर्ताहरू आपराधिक हुन्! टोर खराब छ! "। होईन।तपाईंले टोरको बारेमा टेलिभिजनबाट सिकेका हुन सक्नुहुनेछ, यसो भन्दै टोरा डार्नेट र ट्रेड गन, ड्रग्स वा चिड अश्लील ब्राउज गर्न प्रयोग गर्न सकिन्छ।जबकि माथिको कथन सत्य छ कि त्यहाँ धेरै बजार वेबसाइटहरू छन् जहाँ तपाईं त्यस्ता वस्तुहरू किन्न सक्नुहुन्छ, ती साइटहरू प्राय: क्लेरनेटमा पनि देखा पर्दछ।  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  टोर अमेरिकी सेना द्वारा विकसित गरिएको थियो, तर हालको टोर टोर प्रोजेक्टले विकसित गरेको छ।त्यहाँ धेरै व्यक्ति र संगठनहरू छन् जसले टोर प्रयोग गर्छन् तपाईंको भविष्यका साथीहरू सहित।त्यसोभए, यदि तपाईं आफ्नो वेबसाइटमा क्लाउडफ्लेयर प्रयोग गर्दै हुनुहुन्छ भने तपाईं वास्तविक मानवहरूलाई रोकिदै हुनुहुन्छ।तपाईं सम्भावित मित्रता र व्यापार सम्झौता हराउनुहुनेछ। | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  र तिनीहरूको डीएनएस सेवा, १.१.१.१, ले क्लाउडफ्लेयरको स्वामित्वमा रहेको नक्कली आईपी ठेगाना, "१२7.०.०.x" जस्ता लोकलहोस्ट आईपी, वा भर्खर केहि पनि फिर्ता नगरी वेबसाइट फर्कनेबाट प्रयोगकर्ताहरूलाई फिल्टर गर्दै छ। | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेयर DNS ले उनीहरूको नक्कली DNS जवाफको कारण स्मार्टफोन अनुप्रयोगबाट कम्प्युटर गेममा अनलाइन सफ्टवेयर पनि तोड्दछ।क्लाउडफ्लेयर डीएनएसले केहि बैंक वेबसाइटहरूमा क्वेरी गर्न सक्दैन। | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  र यहाँ तपाई सोच्न सक्नुहुन्छ,<br>म टोर वा वीपीएन प्रयोग गरिरहेको छैन, किन मैले ख्याल राख्नु पर्छ?<br>म क्लाउडफ्लेयर मार्केटिंगमा विश्वास गर्दछु, किन मलाई ख्याल राख्नु पर्छ<br>मेरो वेबसाइट https हो किन मेरो ख्याल राख्नु पर्छ | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  यदि तपाइँ क्लाउडफ्लेयर प्रयोग गर्ने वेबसाइट भ्रमण गर्नुहुन्छ भने, तपाइँ तपाइँको जानकारी केवल वेबसाइट मालिकलाई मात्र क्लाउडफ्लेयरमा साझा गर्दै हुनुहुन्छ।यो कसरी रिभर्स प्रोक्सी काम गर्दछ। | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  TLS यातायात डिक्रिप्ट नगरी यसलाई विश्लेषण गर्न असम्भव छ। | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेयरले तपाईंको सबै डाटालाई थाँहा गर्दछ जस्तै कच्चा पासवर्ड। | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  क्लाउडबीड कुनै पनि समय हुन सक्छ। | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेयरको https कहिले अन्त हुँदैन। | ![](../image/sniff2.gif) |
|  के तपाईं वास्तवमै क्लाउडफ्लेयर, र--पत्र एजेन्सीको साथ आफ्नो डाटा साझा गर्न चाहानुहुन्छ? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  इन्टर्नेट प्रयोगकर्ताको अनलाइन प्रोफाइल एक "उत्पादन" हो जुन सरकार र ठूला टेक कम्पनीहरूले खरीद गर्न चाहन्छ। | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  अमेरिकी होमल्याण्ड सुरक्षा विभागले भने:<br><br>तपाईंसँग डाटा कत्तिको मूल्यवान छ के तपाईंलाई कुनै विचार छ? त्यहाँ कुनै तरिका छ जुन तपाईं हामीलाई त्यो डाटा बेच्नुहुन्छ?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेयरले नि: शुल्क वीपीएन सेवा प्रदान गर्दछ "क्लाउडफ्लेयर वार्प"।यदि तपाईं यसलाई प्रयोग गर्नुहुन्छ भने, तपाईंको सबै स्मार्टफोन (वा तपाईंको कम्प्युटर) जडानहरू क्लाउडफ्लेयर सर्भरहरूमा पठाइन्छ।क्लाउडफ्लेयरले जान्न सक्छ कि कुन वेबसाइट तपाईंले पढ्नुभयो, कस्तो टिप्पणी तपाईंले पोष्ट गर्नुभयो, कससँग कुरा गर्नुभयो आदि।तपाई स्वेच्छाले तपाईको सबै जानकारी क्लाउडफ्लेयरलाई दिदै हुनुहुन्छ।यदि तपाईंलाई लाग्छ "के तपाईं ठट्टा गर्दै हुनुहुन्छ? क्लाउडफ्लेयर सुरक्षित छ। " त्यसोभए तपाईले VPN कसरी काम गर्छ भनेर जान्नु आवश्यक छ। | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेयरले भने कि उनीहरुका VPN सेवाले तपाईको इन्टरनेट छिटो बनाउँदछ।तर VPN ले तपाइँको अवस्थित जडान भन्दा तपाइँको इन्टर्नेट जडान सुस्त बनाउँछ। | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  तपाइँ पहिले नै PRISM कांड को बारे मा थाहा हुन सक्छ।यो सत्य हो कि AT&T ले NSA लाई निगरानीका लागि सबै इन्टरनेट डेटा प्रतिलिपि गर्न अनुमति दिन्छ। | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  मानिलिनुहोस् तपाईं एनएसएमा काम गर्दै हुनुहुन्छ, र तपाईं प्रत्येक नागरिकको इन्टर्नेट प्रोफाइल चाहनुहुन्छ।तपाइँलाई थाहा छ तिनीहरू मध्ये धेरैले अन्धाधुन्ध रूपमा क्लाउडफ्लेयरलाई विश्वास गर्दै छन् र केवल एक केन्द्रीकृत गेटवे - आफ्नो कम्पनी सर्भर जडान (एसएसएच / आरडीपी), व्यक्तिगत वेबसाइट, च्याट वेबसाइट, फोरम वेबसाइट, बैंक वेबसाइट, बीमा वेबसाइट, सर्च इञ्जिन, गोप्य सदस्य केवल वेबसाइट, लिलामी वेबसाइट, शपिंग, भिडियो वेबसाइट, NSFW वेबसाइट, र अवैध वेबसाइट।तपाइँलाई थाहा छ उनीहरूले क्लाउडफ्लेयरको DNS सेवा ("१.१.१.१") र VPN सेवा ("क्लाउडफ्लेयर ताना") "सुरक्षितको लागि" प्रयोग गर्छन्। छिटो! अझ राम्रो! ” इन्टरनेट अनुभव।तिनीहरूलाई प्रयोगकर्ताको आईपी ठेगाना, ब्राउजर फिंगरप्रिन्ट, कुकिज र RAY-ID का साथ संयोजन लक्ष्यको अनलाइन प्रोफाइल बनाउन उपयोगी हुनेछ। | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  तपाईं तिनीहरूको डाटा चाहनुहुन्छ। अब तिमि के गर्छाै? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **क्लाउडफ्लेयर एक हनीपोट हो।** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **सबैको लागि निःशुल्क मह। केहि तारहरू जोडिएको छ।** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **क्लाउडफ्लेयर प्रयोग नगर्नुहोस्।** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **इन्टरनेट विकेन्द्रीकृत गर्नुहोस्।** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    कृपया अर्को पृष्ठमा जारी राख्नुहोस्:  "[क्लाउडफ्लेयर नैतिकता](ne.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_मलाई क्लिक गर्नुहोस्_

## डाटा र अधिक जानकारी
</summary>


यो भण्डार वेबसाइटहरूको सूची हो जुन पछाडि "दि ग्रेट क्लाउडवाल" हो, टोर प्रयोगकर्ताहरू र अन्य सीडीएनहरू अवरुद्ध गर्दै।


**डाटा**
* [क्लाउडफ्लेयर इंक](../cloudflare_inc/)
* [क्लाउडफ्लेयर प्रयोगकर्ताहरू](../cloudflare_users/)
* [क्लाउडफ्लेयर डोमेनहरू](../cloudflare_users/domains/)
* [गैर क्लाउडफ्लेयर CDN प्रयोगकर्ताहरू](../not_cloudflare/)
* [एन्टि टोर प्रयोगकर्ताहरू](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**थप जानकारी**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * डाउनलोड गर्नुहोस्: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * मूल eBook (ePUB) BookRix GmbH द्वारा CC0 सामग्रीको प्रतिलिपि अधिकार उल्लge्घनको कारण हटाइएको थियो।
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * टिकट धेरै पटक तोडफोड गरियो।
  * [टोर प्रोजेक्ट द्वारा हटाइएको।](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [टिकट 1 34१75। हेर्नुहोस्।](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [अन्तिम संग्रह टिकट २353535१।](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_मलाई क्लिक गर्नुहोस्_

## तिमी के गर्न सक्छाै?
</summary>

* [हाम्रो सिफारिश कार्यहरूको सूची पढ्नुहोस् र यसलाई तपाइँका साथीहरूसँग साझा गर्नुहोस्।](ne.action.md)

* [अन्य प्रयोगकर्ताको आवाज पढ्नुहोस् र आफ्नो विचार लेख्नुहोस्।](../PEOPLE.md)

* केहि खोज्नुहोस्: [Ombrelo](../subfiles/service/ombrelo.md)

* डोमेन सूची अपडेट गर्नुहोस्: [सूची निर्देशनहरू](../INSTRUCTION.md).

* [क्लाउडफ्लेयर वा परियोजना सम्बन्धित घटना ईतिहासमा थप्नुहोस्।](../HISTORY.md)

* [प्रयास गर्नुहोस् र नयाँ उपकरण / स्क्रिप्ट लेख्नुहोस्।](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [यहाँ केहि PDF / ePUB पढ्नको लागि हो।](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### नक्कली खाताहरूको बारेमा

क्राइमफ्लेयरले हाम्रो आधिकारिक च्यानलहरूको प्रतिरूपण नक्कली खाताहरूको अस्तित्वको बारेमा थाहा छ, यो ट्विटर, फेसबुक, पैट्रियन, ओपन कलेक्टिव, गाउँहरू आदि।
**हामी तपाईको इ-मेल कहिले पनि सोध्ने छैनौं।
हामी तपाईको नाम कहिल्यै सोध्ने छैनौं।
हामी तपाइँको पहिचान कहिले सोध्दैनौं।
हामी तपाईको स्थान मा कहिले पनि सोध्दैनौं।
हामी तपाइँको अनुदान माग्दैनौं।
हामी तपाईको समीक्षालाई कहिले पनि सोधदैनौं।
हामी तपाइँलाई सोशल मिडियामा पछ्याउन कहिल्यै नसक्ने छौं।
हामी तपाईको सोशल मिडिया लाई कहिले पनि सोधदैनौं।**

# नक्कली खाताहरूमा भरोसा नगर्नुहोस्।



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
